【往事回顧】16年：梁天琦給香港市民的一番話

各位，我是本土民主前線的發言人梁天琦。半年前，沒有人知道本民前，沒有人認識梁天琦；半年後，我竟已成為政權的重點打壓對象。

對不起，我已被剝奪政治權利，無辦法再代表各位新界東的居民，亦不知道日後會否再有機會參選。成為代議士，本是我一個小小的夢想，而這個夢想大概再已經無法再實現，但我想跟大家說：不要緊。

在我被禁參選之後，青年新政的梁頌恆旋即挺身而出，代我走完參選之路。我們有着相近的政治理念，而且一直合作無間。希望各位曾經相信梁天琦的市民，能夠繼續相信我的目光，將手上的選票投予梁頌恆。

梁頌恆與我一樣，都是一位不願意認命的年輕人。面對打壓和抹黑，就算被人鎖、被人打，我們依然要走出來。再多的標籤、謾罵、抹黑，我們依然會堅持自己理念，絕不低頭，絕不認輸。當初，我因為不甘心無人能將代表本土理念的聲音帶入議會，所以我選擇親自參政。既然沒有人能代表我們，那就由我們來代表自己。

「香港主權屬於香港人」，這個理念於我們這一代人已是政治常識。我們終有一日，將會成為香港的主流，將主權在民的思想遍植香港，成為主導香港的政治綱領，屆時，香港將會迎來翻天覆地的改變。我們將會創造一個更加公平公正公義的社會，讓下一代可以生活於一個安穩幸福的環境。如果你不想你的子女將來要看中聯辦面色，如果你不想你的子女要稱張曉明作「阿爺」，如果你們不你的子女每天活於恐懼當中，那麼希望你加入我們，參與這場時代革命。

我們正在踏出第一步，當我們這代人 ── 相信主權在民的一代人，正正式式打入立法會，有民選的議員代我們議政，再結合街頭抗爭的力量，我們便能繼續跟當權者周旋到底。這個醜惡的政權從我們手上取走一席，我們就要贏得更多的議席，這就是對它的最佳回應。我們終會證明，人民站於我們一方。在黎明到來之前，請各位借給我們一點點力量，將革命之火點亮議會。